Legenda Magasang dan Magaseueng
Tari Hugo dan Huda
Makam P. Jakatawa dan Syekh Bentong.
Makam Habib Sodiq dan KH Noor Ahmad SS
Makam Assayyid Thoyyib Thohir dan Syaikh Syamsuri
Makam Pangeran Syarif dan Mbah Jenggolo
Makam Sunan Hadirin dan Ratu Kalinyamat serta Raden Abdul Jalil
Makam Keluarga Trah Tjondronegoro III dan Keluarga Besar R.A. Kartini
Kompleks Makam Temenggung Jamaludin dan Datuk Kaya Montel
Situs Makam Bangsacara dan Ragapatmi

Masjid dan Keraton Sultan Bacan Labuha
Masjid Kuba dan Tiang Bendera
Benteng Keraton Buton dan Masjid Agung Keraton
Candi Singosari dan arca Dwarapala
Biliu dan Mukuta
Milu Tongkol dan Gogu
Nasi Ayam dan Mie Pangsit
Loro Bauho-Fialaran dan Lamaknen.
Godog uyah asem dan empal daging
Milu Tongkol dan Gohu
Nasi Gemuk dan Jus Pinang Yusmawardi
Kupat Blengong dan Sate Blengong,
Soto Bebek dan Bebek Bacem
Karak dan krupuk Gunung Payung
Lalapan uceng dan wader Wlingi Gandusari
Rica-rica dan mentog pedas Talun Wlingi
Sate dan Gule Kambing
Pusat Tahu Takwa dan Gethuk Gedang
Air Tahu dan Kembang Tahu
Seruit dan pindang
Suku Turu dan sebagian kecil suku lainnya.
Masjid Purbakala Indrapuri. Mesjid ini terletak sekitar 25 km ke selatan arah ke Medan dan dapat ditempuh
Rumah adat dan moko
Rumah Adat dan Ritus Pesta Kacang Jontona
Situs Tulang Belulang Manusia Austronesia dan peninggalan kebudayaannya



